講到尾 籃球同足球都一樣係玩具

排球先係真男人玩既球類活動

1.團隊性
籃球你勁既你可以一過五再入樽
足球你勁既你可以一扭十一直接帶波入籠
但係排球有三傳 你唔可以一個人打曬三傳
就算一傳過網都做唔到有威脅既攻勢
一個james都可以打贏一隊中學生
一個美斯都可以踢贏一隊中學生
但係一個世界級排球選手都唔會打得贏一隊中學生

2.基本功
猜下手上手 唔好話猜得靚
練到玩到呢樣運動都起碼要半年至一年時間
籃球我三歲都已經識左右手拍波
足球我幼稚園都已經搞緊比賽 仲比老師吹我手球
比你班籃足球撚打球下手個波都唔知去撚左邊

3.受傷機會
排球下下救波都要訓落地 魚躍側滾樣樣齊
室內場都還好 係學校練波石地黎架
每個排球撚兩邊盤骨位膝頭手掙都肯定有損過既印 呢d先係真男人
籃球撚掂一掂就foul
足球撚插個水就有十二碼
排球一場都要訓過百次地
仆撚死都未必有分攞
比你班籃足撚 係冬天猜個下手都要搵媽媽抱

4.戰術
排球每一個來回球都要比戰術
一個位置都起碼記十幾種戰術
籃足撚咪又係教練講乜你做乜
但係排球戰術全部都要係來回球一秒間比出 全部球員自己思考
而唔係籃足撚成個小朋友咁聽教聽話

5.體能要求
排球大部分動作都要跳
開波要跳 set波jump set 快攻要跳fake人 鎚手要跳 攔網要跳
一個三傳攔網手都要跳兩野
一場波都跳成三四百下
而且高度既集中力會令個人好攰
殺波/比人攔網熄燈 個波跟本快到睇唔到
全部都要靠準備同集中力
籃球撚就成日time out 換人抖
足球撚就成日行行企企事不關己
排球跟本冇時間比你hea
得分慶祝完就要諗戰術
失分就要集中接發球

6.觀賞性
排球係比分制 而唔係時間制
唔會有冷場
籃球又有24秒 多罰球又悶 又成日time out
足球仲衰 90分鐘可能得幾次攻門
排球一分係幾秒之間既事
可能你波都未睇到就完左
節奏緊湊過籃足撚好多

7.普及性
排球既普及性遠低於籃足撚
因為排球既難度高好多
唔似籃足球兩歲細路都識玩 甚至連狗都玩
點解會有籃球機啊？因為籃球係玩具
咁點解會有足球機啊？
因為足球都係玩具囉
有冇見過排球有玩具比細路比狗玩
多唔多得過籃足

結論係 如果籃球係玩具 足球又何嘗唔係

足球撚硬係要計既話 跟本籃足都係玩具
排球先係男人打既波
排球殺落低既聲先係力的表現
救波落地既動作先係不放棄不認輸既決心
攔網熄人燈先係最霸氣既王者姿態
setter先係中場指揮官 默默付出既好男人

不服來辯

Ching ho ball

而且排球唔知點解好多女玩

你同波台班傻閪講咁多道理都無用架

男排就係太快所以冇人睇

死gay佬

唔識駁

睇怕樓主對足球既認識仲停留係幼稚園階段

人妖先玩排球

Yes 佢真吾識波

駁唔到

排球只系冇揸球拍既 桌球／羽毛球／網球

人妖先打排波

ching 講得好

希望班足球藍波撚一齊去玩具台

結論：藍波贏

講得好

利申 籃排足都有玩

啱阿 人妖先打排球
矮撚先會踢波

足球只係係地下玩既桌球/籃球
同比bb玩既玩具
btw系你老母

睇怕波台對其他波既認識仲停留係幼稚園階段

淨係識屌籃球撚攞優越感
依家比排球撚屌就搏唔到潛曬水
仲係到搞公投玩多數人的暴政
不知廉恥

講真要嘈既
你講個啲大部分都係唔識足球先講得出

講體能受傷機會團隊性戰術都睇得出你唔識波拉
淨係計彈跳唔計跑動距離呢啲足球最辛苦既野 連下下企企都講得出
受傷機會呢啲足籃球都要正面同對手有身體踫撞 比起你排球落地而傷既機會大好多啦 講梗你全速比人踢低已經可以好大獲

講戰術含量更加得啖笑
足球員係場上面對既情況千變萬化 冇可能可以冇即時判斷能力 教練指示一定唔會包得哂你要做既決定
諗下啲判斷能力差既球員俾人屌得幾勁就知即時判斷幾重要

樓主你真係得啖笑

你地夠淨係計跑動距離唔計彈跳呢啲籃球最辛苦既野啦
乜你地都知籃球都有身體踫撞架咩
唔係掂下手仔就foul咩
足球撚咪又係拎足球最辛苦既野黎盲撐足球
講到尾 如果籃球係玩具既話 足球又何嘗唔係？

有數據證明都盲撐
一直以為你係嘈梗排球先係運動反足籃波原來又係籃波撚 我成篇野係駁你足球比唔上排球既論點
點知你九唔撘八又應啲唔應啲
咁即係你想借足球撚平反你講既野黎撐籃波？
係既真係辛苦哂你打篇垃圾出黎俾人駁

夠唔夠膽公投？

其實佢篇嘢都好以偏概全
笑下好啦
認真會傷身

當佢話排波普及性低係因為難度高嘅時候
已經站在不敗之地
公就佢贏，字就我地輸
有咩好投

排球易受傷真係得啖笑
係既就唔會收消防員運動啦

傷就真男人
我打rugby嘅 雖然未傷過 不過點都易傷過排撚
再講 年年hk7s 都旺到仆街 全城都睇同撐港隊 要出聲都係我欖出先啦 幾時到你排撚呀

利申 足撚 跑撚 欖撚

用排球同足球比戰術真係笑死me

排球1個人淨係玩發球都夠屈機 人地殺波你反殺咪得

Agger

當你係真心post先啦 希望唔好做咗真心膠

利申咗先：小學踢波(troll)，中學打籃球，大學打排球，但依加有時都會打下籃球踢下波，所以應該冇咩bias

團隊性最高同最難學我同意，但受傷機會同戰術方面我就覺得三種運動差唔多。

觀賞性就好主觀，要客觀比較只能用觀眾人數，而足球明顯係最多，排球最少。雖然同難學而少人打有關，但諗唔到其他方法客觀比較觀賞性。

體能要求其實各有不同，能量消耗應該係足球最高，有研究話排球係最低，不過搵唔返 原因係好多時間都係執波同等開波，特別係男排比較少來回球，比例上就等得更多。心肺功能同肌耐力嚟講籃球足球都高，排球好睇比賽節奏同來回球多少。爆發力我覺得打和。

大家點睇

你地都覺得我講d野太弱智太主觀？
其實你地知唔知你地既言論係非足球撚眼中都係咁弱智咁主觀
籃球掂下手就foul就叫少身體踫撞？
你吹球比人鏟 影響到射波都有foul啦on9
籃球場細就唔攰 多time out就咁攰
咪一樣咁弱智咁主觀
仲話搞公投 香港地多人玩足球就緊係多人投足球啦
你試下去美國睇下人投籃球多定足球多？
少人投既運動就叫玩具？
咁呢個世界應該得翻一種運動
其他叫玩具算啦
你波台癲佬咁把炮咪叫奧委會取消籃球奧運囉柒頭

咁你唔出聲？
定係你覺得足球撚屌籃球撚講既野好有道理？

冇睇晒 淨係睇到第二點就知唔駛睇落去

樓主肯定係on9

agger 我講既野都係夾硬講
就同足球撚屌籃撚既角度一樣
當你地覺得我講既野荒謬時
其實你地既言論都一樣
任何運動都冇得比較
只係足撚屌籃撚搏優越感跟本on9

佢係論述得有啲on9，但排球真係最難上手。

我係on9 屌籃撚既人亦然

足籃易學難精
排球難學比較易精
排球學界比足籃學界有睇頭得多

其實佢地好多假膠on9當有趣，第一次講都幾好笑，日日開post就真係睇得出佢地冇晒貨 假膠都唔該俾啲質素同創意啦。

但同時我相信有唔少人係自卑足球撚想拎自信，俾人駁到就即刻扮假膠笑人真心膠

搞到呢個地步應該唔係假膠啦下話
或者我係真心膠啦

樓主好波 足波撚正一廢柴

依個post入面應該多啲真心 例如我

但係波台個班扮5p係咁「駁吾到」「ching ho ball」煩撚到

排球普及性低？你藍波狗扮排球撚想屌足球啫嘛on9 排球全球頭五呀

同埋我覺得體力上的確冇咁攰
但係用集中力用到個腦真係好撚攰

我係籃波撚同排球撚
的確係想屌足球

巴打打setter? 我打快攻唔使點用腦

仲要咁多人認同
搞撚曬公投咁真係好on9

除非對面setter好撚勁 咁攔網就會諗到頭痛

我都係快攻
係咁跳係咁跳
不過我覺得快攻得分型過鎚手得分

係香港又真係少有排球街場 肯定少過籃足先

雖然我有L
但係見到其他人防守同自己練防守都feel到好攰

我大學先學打 因為跳得下同算有體能俾人推去打中間 屌老母攔網好辛苦 一秒內判斷對面setter 點俾 俾邊個 會唔會自己嚟

籃波撚有冇咁自悲

快攻有得棟波嘛 大鎚有幾可拉到空晒任棟，除非高點到四隻手照棟

我都係大學先學，本身唔高好後悔打咗快攻，去到高水平啲嘅比賽矮過人真係好輸蝕

其實我都唔高 打下inter hall咁 開開心心幾好玩 完封好有成功感

你係咪想講自卑？你去體育台行返轉先啦

唔會咁啱係kong u掛

我都想係

點睇都係足球撚自卑
係咁屌人搏優越感

以為相認添 以前高登好似有排球group約fun game，連登唔知有冇

佢應該好耐冇上連登 出面啲「藍波系玩具」post多撚到

男排好撚gay

其實真係好多gay佬 雖然唔明點解

好似有隊國家隊成隊都gay
所以感情好好默契好好

籃球有24秒唔係為咗令比賽刺激啲咩
足球比賽可以好悶真係駁唔到

好耐之前無24秒 試過打出19-18嘅比數 之後因爲咁就發明24秒

足球強強對話嘅話其實會幾好睇 埋門嗰時分分鐘緊張過籃球第四節

其實每項運動都有佢嘅價值，即使鍾意某項運動其實都唔使特登踩低其他運動。講全球化其實足球已經唔使講，世界盃睇嘅人數重多過奧運就知咩事，不過就唔因此踩低其他運動，互相尊重咪好囉。
利申：足撚

掂都掂唔到 我不如對住幅牆打

咁巴打應該好多運動都唔鍾意